支付寶、微信等互聯網存款產品全軍覆沒！央行：屬非法金融活動，螞蟻金服不排除國有化

3天，互聯網存款產品全軍覆沒

互聯網金融平台的銀行存款產品或迎來嚴監管。

20日，繼螞蟻集團之後，百度度小滿、京東金融、騰訊理財通、滴滴金融、中國平安旗下陸金所等平台相繼下架互聯網存款產品。

平台紛紛下架互聯網存款產品

頁面顯示，滴滴金融的銀行甄選一款產品都沒有。滴滴金融稱，目前滴滴理財已停止新增銀行存款產品，新客已不能購買銀行存款類產品。我們密切關注，堅決落實監管相關規範和要求，將嚴格按照監管部門的政策指引，有步驟、有秩序地調整存量用戶，嚴格落實監管政策。

僅隔一天，又有多家互聯網金融平台陸續下架互聯網存款產品。

20日，《每日經濟新聞》記者發現，京東金融、度小滿平台對互聯網存款產品進行處理。同時，騰訊理財通的穩健理財中不再有銀行產品這一選項。

京東金融、度小滿下架互聯網存款產品

經查詢，記者在度小滿平台上未發現互聯網存款產品的身影。而在前一天，度小滿平台上仍有大量的該產品可供購買。

度小滿方面表示，會嚴格遵守相關政策規定及監管要求，擁抱監管，堅持合規經營。對於互聯網存款業務，目前已下架平台上的互聯網存款產品，產品下架後將只對已購買產品的用戶可見，已購買相關產品的用戶不受影響。未來，會根據監管政策的要求，不斷完善相關業務。

阿里、騰訊、百度全部下架互聯網存款產品後，京東跟進

繼支付寶、度小滿金融、騰訊理財通後，京東金融也已對互聯網存款業務做出調整。截止目前，大部分頭部平台均已下架互聯網存款產品。

京東金融方面今天向觀察者網表示，當前，根據監管部門對於互聯網存款業務的關注，京東金融APP已停止新增上線互聯網存款產品、停止新用戶購買相關產品，並已對存量客戶和業務進行穩妥有序地調整：相關產品將只對已購買產品的用戶可見，已購買相關產品的用戶不受影響。

未來，京東金融將密切關注相關監管政策和指導意見，認真落實。

觀察者網登陸京東金融APP發現，“銀行精選”業務已下線。

京東金融平台19日（左）和20日相關情況

值得一提的是，19日，記者在騰訊理財通平台上穩健理財中的銀行產品中均未發現互聯網存款產品的身影。而在20日，騰訊理財通平台上穩健理財的分類變為貨幣類、債基類、保險類和券商類，不再有銀行產品這一分類。

騰訊理財通19日（左）和20日相關情況

國有化呼聲再起

但從目前消息及官方態度來看，這些業務仍不會完全喊停，近期應該會頒發更新的監管政策令業者遵守，以防範一些過度依賴這種攬儲方式的銀行出現流動性風險。不過螞蟻金服的問題可能還不僅於此，在 IPO 失敗後，就有不少呼聲表示，應收歸國有化。

而《華爾街日報》近日更有報導指出，馬雲其實早已拋出部分國有化的籌碼來換取上市機會。但這仍然無法挽回，反而迎來中國政府對於金融科技巨頭的警告。目前知情人士稱，監管機構關係還未決定是否接受馬雲的提議，不過正考慮對螞蟻金服施加更嚴格的資本和槓桿法規，在這樣的情境下，其他國有資本將可能藉此介入螞蟻金服。

這並非空穴來風，將民間平台收歸國有其實也早有前例，在去年初，網聯清算就已收編了支付寶及微信支付的銀行間網路。值得注意的是，螞蟻金服的影響力可能還不僅於此，大數據資產可能才是中國政府無法輕易放過的原因。近期監管總局所發布的《關於平台經濟領域的反壟斷指南》就是一個訊號。日前還有中國媒體對此表示質疑而被暫時停止營運，顯示中國政府非常重視此項政策，不容再有質疑。

時機成熟，收歸黨有
共產黨不改共產作風

充公比黨

網存=將錢從支那可控制既資金搶走
馬雲差一點就成為支那最大金庫擁有人

玻璃國停電，損失太大，又打補血針，重有外國投資玻璃國個下攪笑，韭菜國，邊個出頭割邊個

好在從來唔用

新經濟變舊經濟

非法都玩左咁多年
監管班友係咪炒得？

新咩新
根本就等於開左一間銀行
但又唔受支那監管
以前同馬生friend咪當睇唔到, 依家反轉豬肚就係屎

共產過共產黨

抄家

低智有冇深度？

唔係喎，依家先係新時代社會主義特色金融制度，互聯網金融過咗時啦，中国再次領先全球，又成最大贏家

出左咁耐 依定先話唔得

你的菲菜剩餘為：0
找不到任何菲菜

即係點，支那一夜之間禁左支付寶？

咁香港d支付寶點算？

話之佢死呀, 反正我都無用, 抄晒佢地家就岩

養肥後大大啖吞噬你 一貫作風

唔只係支付寶旗下d金融產品下架
因為佢出到3-5% 吸用戶在支付寶入邊d錢去投資

穩定度：-1

共產

螞蟻都變韮菜

你班用中資虛擬銀行既撚屌睇路啦

幾時用國安法搵晒班水貨佬
成日用w7收錢

馬已今服